究竟apple會點樣處理oled 烙印問題

一百個唔想 apple 轉OLED,不過似乎都已成定局
我自己覺得oled 根本係唔應該攞出市面既產品，用半年一年已經實有個印，只係深淺分別 又要時時刻刻驚住唔好定格個畫面 又或者變到黃黃紅紅綠綠咁
呢啲咁唔乎合用家體驗既野，蘋果究竟會點搞？

出7s俾你換

等破產

應該全面抵制唔好買

一年升OS果時整死你部機
未有印之前就可以換機

信者得救

7s係最後清泉，之後可能冇晒LCD

一般用家點會理 特別係用iphone果班
係留意手機既先會oled有幾濕鳩
同埋apple係咁吹amoled 色靚乜乜乜大把人9衝啦
不過ip都唔用lcd 真係好驚手機lcd沒落
遲早所有手機都用amoled

lcd呢家仲有好大成本優勢
LG 應該會用住

lcd淨係死光點同漏點都要報廢唔少

講來講去都係amoled 偏色同烙問題姐
依家都係慢慢改進緊
呢兩個缺點對於一兩年換機既人真係冇影響
反而漏光 死光點先難忍,都咁多年都仲有

都唔係冇影響，基本上點用都會有，只係程度問題
兩款 mon 都用過，令願用死 LCD
不過聽聞新果隻QLED 又可以解決呢啲問題，唯有等下
好唔想以後冇得用LCD iPhone

希望快啲再有新技術
如果iphone之後真係再冇出LCD, 唔通真係要轉陣營

咁多年lcd真係冇新技術出來
追求薄既iPhone 遲早放棄lcd
同埋重點係mon拍紋要oled先做到

其實明明啲人連小小入塵都接受唔到，點忍到烙印

Apple watch有無印？

我直頭覺得係格硬攞緊樣唔用得既技術出嚟解決其他問題

無樣野係完美
都係需要更新迭代

咁你班友咪死守iPhone 7囉

Sony 死守lcd

有烙印肯換就問題唔大
引人買applecare

條touchbar都好似用oled喎

其實明唔明點解依世都唔可以處理到

紅amoled開到10萬小時以上壽命
綠amoled都係10萬小時以上壽命

但藍只得3-7萬小時壽命

根本係oled材料所導致藍色amoled壽命咁短 但已經係算最長 考慮到成本同效能 以及功耗

所以當著白色時 藍色衰竭非常快 而其他綠紅就保持100%發揮

咁就導致長期白色的地方重綠同紅 藍色會暗好多=》變暗黃/淡黃

尤其以前an機啲機頂條bar 比其他位置更長時間著白色

所以show張相時
機頂會有一行暗好多

Show全白時 機頂又有條bar係黃咗咁

解決方法：無解
唯有用住佢先 過三年轉micro led

求神拜佛快啲研發到micro LED

藍led快轉暗咪少啲藍光當護眼囉

Android一早用左

起碼仲有一堆係痴住LCD
HTC LG Sony

一年到兩年換一部，無問題。

lg當年燒咗好多$都搞唔掂
samsung執咗黎手機用

同埋Amoled發光個化學反應基本上就不可逆轉，如果夾硬塞高密度pixel可能仲慘

不過慘在頭幾個月都唔會點變，啲評測可能會話又薄又可以用指紋帶過咗螢幕部份

但個鏡頭仲係凸。。。

3萬個鐘你要全天侯長開幾耐先收皮？

lg 搞緊oled
估佢以為都會轉
htc sony 都係買其他零件
當市場轉晒用oled 佢地都轉啦

仲有一個問題係amoled 白色唔夠準
mon暗就會偏色
如何有自動較準就好啦

3萬即係色衰快好多

將紅綠壽命都降低？

成個post最撚正常竟然係groot
成撚日烙印，2017啦大哥

Android 機頂長著白色？
你岩岩放監啊？

佢唔係3萬先收皮，係三個月就開始跌

唔係傳緊v30 會轉？

LG oled完全係垃圾
過多幾代睇下點

lg apple都唔屌

壽命係講由最光到完全熄滅呀 你到

唔係到3萬小時後先亮度降低 係3萬小時會完全死曬呀
姐係可能1萬5個鐘會得翻 75%
2萬得65%
2萬7可能都剩翻2x%

人到60歲都知啦 但又會話壽命到80歲

你屋企燈膽著幾年後都同新買好唔同啦

衰退係成曲線序降 一睇你就知依度有幾低質

Samsung唔係冇燒冤枉錢
係當年試過但都唔得 咁啱htc出desire想用samsung amoled面板
咁三星就同htc講 連三星都攪唔掂
Htc於是派幾條友去 點知果幾條友又真係幫到手
將壽命大幅延長 （原本直情得幾百至幾千 最盡一萬小時壽命左右） 咁都加長咗幾倍壽命啦 好威威啦

到供貨果陣 三星班友話啲貨ok啦喎 但唔夠產能 唔供貨俾htc 齋俾自己galaxy s

於是htc

咁你用囉
咁右上一定時間啦掛 左上都實係啲signal 同wifi掛

又唔會燒印嗎？

source?
desire因冇貨被迫轉slcd我都記得
但htc幫手將amoled改善到由幾千小時到做到product?
我只記得desire(2010)前三叔已出過 omnia 2 同 s8300（兩部都係2009）

偏色問題，用家可以定期去天才巴重新校正顏色
烙印問題可以用software減輕

不過如果真係出現烙印，就要成個panel換左佢

遲啲天才巴應該長期排長龍

如果係就真係冇眼睇

一換成個screen module換

好似係當年iphone 6s a9
台積電16nm vs samsung 14nm
Y 14nm worse than 16nm
就有講點用韓國三星大學用請教授名義去請台積電個核心人員 所以三星咁快追上台積電技術（有定到唔俾挖角跳槽去對面公司）
跟住好似話三星唔係第一次咁冼台仔
Htc amoled又係試過咁
自己搵搵啦

個software真係好撚反智，搞成咁嚴重影響用戶體驗，咁啫係為用led而用led嘅，完全睇唔到有任何相對或絕對優勢

14nm果單咁多報導，而且係擺明挖角加灰色地帶
反而你呢單真係聽都未聽過，又比唔出source
不如你拉埋2010年三星向歐盟告密面板黎講，時間點仲吻合

好囉 咁當三星研發唔成功囉 響發現新材料方面
等佢地搵到新材料先囉
不過到時micro led又可能已經出爐

Parallax effect 同片入面個效果差唔多
我信iOS可以兼顧用戶體驗

Idog:用家問題

apple 出就唔會有印，依個係定律

未出已經有班ifan係度幫手搵定藉口

無問題就唔需要解決問題

如果ifan隻眼睇到烙印就唔叫ifan啦
720p mon都頂到咁耐烙印濕濕碎啦

Apple Watch 好似都已經係Amoled...
係咪無咩人投訴有印?
呢個可能真係定律...

可能apple冇諗過要解決，整到同samsung差唔多咁就得

Apple: 你用手機的方式有誤，其實只要用家不要長時間停留在一個畫面上就不會有問題

價錢唔該整到同samsung差唔多

隻錶少用咪冇咁易有印
我果時部Galaxy S2 半年就有印，仲要講緊當年用電話冇而家咁長時間咁多game 玩，不過就真係慣左個Mon 開到勁光

Good Bye Apple.
咁買定Apple Care+ 去換Moon 都得啦

一係唔用amoled , 實體指紋鎖放後面或側面
一係用amoled, 有on top screen finger print
大家會揀邊樣

梗係少人投訴
你有用AW就知佢個screen on既時間係幾少
你長期着都係有印

利申：用緊

Apple用家真係有得揀？

無，我會照買
純粹想睇下大家嘅取向

部機都未能出，講到用左成年要去換Mon

好似啲人堅守iphone 4s咁

Amoled同oled唔同喎